\begin{aufgabe}[F05T1A1]{3}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Bestimmen Sie alle Lösungen der Differentialgleichung
		\begin{equation}
			u'' = -4u + 4u'
		\end{equation}
		\item Gegeben sei die Differentialgleichung
		\begin{equation}
		 	x^2 y'' - 3 xy' + 4y = 0 \qquad \text{ für } x > 0
		 \end{equation}
		Durch die Substitution \(x = e^t\) und \(y(e^t) = u(t)\) (wegen \(x>0\)) geht die obige Differentialgleichung in eine lineare Differentialgleichung mit konstanten Koeffizienten für \(u(t)\) über. Wie lautet diese? Geben Sie die allgemeine Lösung der ursprünglichen Differentialgleichung (2) an
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}
\begin{loesung}
\begin{enumerate}[a)]
	\item 
Der Lösungsraum dieser homogenen linearen Differentialgleichung 2. Ordnung ist ein zweidimensionaler Untervektorraum von \(C^2(\R)\).

Gehe von \(u'' - 4u' + 4u = 0\) über zum charakteristischen Polynom (\(\begin{aligned}[t]
	u &\to 1 \\
	u' &\to z \\
	u'' &\to z^2 \\
	&\ \ \vdots
\end{aligned}\)

\[ z^2 - 4z + 4 = 0 \]
\[ (z-2)^2 = 0 \]
Dann sind \(\begin{array}[t]{l}
	\R \to \R \\
	t \mapsto e^{2t}
\end{array}\) und \(\begin{array}[t]{l}
	\R \to \R \\
	t \mapsto t e^{2t}
\end{array}\) eine Basis des Lösungsraum von \(u'' - 4u' + 4u = 0\)

\item \(x^2 y'' - 3xy' + 4y = 0\) für x > 0

Substitution: \(x= e^t, y(e^t) = u(t)\)
\[ u'(t) = y'(e^t) \cdot e^t \]
\[ u''(t) = y''(e^t)\cdot e^t \cdot e^t + y' \cdot (e^t) e^t \]

\[ 0 = (x(t))^2 y'' (x(t)) - 3x(t)y'(x(t)) + 4y(x(t)) \]
\[= u''(t) - y'(e^t) e^t - 3y'(e^t) e^t + 4 u(t) = u''(t) - 4 u'(t) + 4 u(t) \]
Nach Rücksubstitution sind \(y(x) = c_1 x^2 + c_2 x^2 \ln(x)\)  ~(x>0) mit \(c_1, c_2 \in \R\) ein Fundamentalsystem von Lösungen von \(x^2y'' - 3xy' + 4y = 0\)
\end{enumerate}
\end{loesung}